由課室裡有人死咗開始……(2)

上一個Post：
Facebook同步：
紙言同步：

【10】
「咦？但陳諾明分明說過不要乘搭電梯的？為什麼你又走去乘搭電梯？」邱俊傑也察覺到問題。

「有嗎？」吳天光疑惑，想了想，又說：「但他沒有說完就掛線了。」

沒有說完便掛線這句話，令人猜測班長或遇上了什麼意外。

「班長……他會不會遇上了意外？」陳心儀果然憂懼地問，眼神惶惶不安。

這女孩向來膽小，所以我搭著她的肩，希望能夠安撫她，誰知她就哭起來了。

「你們在這裡等了很久嗎？陳諾明自己沒有來？」吳天光疑問。
「沒有啊，這裡只有我們。」邱俊傑答道。
「那現在怎樣辦？陳諾明說好了在這裡集合自己又不在！」林啟超雙手抓著頭髮，樣子很崩潰。

怎麼辦？

「大家放學後都有回家，除了回家的路上比平日冷清外，還有沒有發覺什麼異樣？」我問。

他們面面相覷，然後先是陳心儀抽抽咽咽地回答：「家裡只有爸爸……回到家都不發現有什麼古怪，但當我接聽到陳諾明的電話後，爸爸就有點古怪了……」她說到這裡就搖搖頭，說不出話來，又再掉下淚珠。

「是不是看見他的小腿上紅筋暴現？」邱俊傑恐懼地問，相信他剛才一定看見自己的家人出現這種異常。
「紅筋？我看見的是我哥哥整根右耳都變成青色啊！當時我害怕得九秒九即走！」林啟超驚心地說。

驟耳聽，好像同學們的家人都變成怪物了。

「我想問，你們發現古怪的時候，都是接聽陳諾明電話之後的事嗎？」我問，他們想了想，然後緩緩點頭。

究竟是他們的家人變成了怪物還是他們的家人並不是他們的家人而是怪物？如果是前者，那麼他們的家人是何時變成怪物？究竟是在接聽陳諾明電話後變成怪物還是已變成怪物了好一段時間？

「大家……我有一個大膽的假設。」吳天光說。
「怎樣大膽？」林啟超說。

「會不會我們由早上至今所見到的……」吳天光頓了頓，說：「都是幻覺？」

【11】
我沒辦法對吳天光「集體幻覺」這種精闢之說有任何認同，但陳心儀和邱俊傑明顯比較單純。

「對……幻覺而已，嚇我不到的！」邱俊傑乾笑了幾聲。
陳心儀雙目茫然，點頭說：「幻覺……幻覺……」

「怎可能是集體幻覺？你的意思是……由我們殺死陳明霞老師開始……不……你意思是我們集體殺死陳明霞老師的這件事已經是一個幻覺？然後幻覺不停地集體出現？」林啟超不相信，望向我想尋求認同，但我聳聳肩。

「既然你們覺得是集體幻覺，那大家現在好應該回家了。」我說畢，邱俊傑和陳心儀頓時一抖，眼神畏縮。

「對！我會回家，然後明天在學校見。」吳天光說。

我知道吳天光的性格向來爽快，決定好了的事不喜歡磨磨贈贈。

「我……我暫時不想回家……」陳心儀靠近我身旁。
「但……不回家可以去哪？」邱俊傑問。
「我打死都不回家！想起我哥青綠色的耳朵……我……就……」林啟超打了個顫，然後不斷搖頭及不斷說：「我不回家，我不回家，我不回家……」

「這樣吧，既然大家都害怕自己的家人，那麼就去我家吧。」我說：「因為我家沒有人，只有我一個住。」

「圓淋淋，我從來都沒聽說妳是自己一個人住的，難怪妳這麼獨立。」陳心儀瞪大眼，我只好嘴角上揚。

「都……都好…」邱俊傑靦腆地說。
「好呀！好過在這裡露宿，雖然我知道蝴蝶灣那邊有幾個很樣衰的露營地。」林啟超也不客氣了。
「大家一起始終沒那麼害怕。」陳心儀緊抱著我的手。

「吳天光，既然你不害怕，你就先回家吧？我帶他們到我家。」我對他說。

吳天光考慮一會，卻回答說：「圓淋淋，男孩子住你家始終不太方便，其實我家都沒有人，而且我家就在海翠花園，不如大家來我家？」

「你家？你也是個沒爹娘的孤兒嗎？」林啟超驚訝，可能他覺得與父母不同住就是沒爹娘。

「不，只不過我父母上個月北上回鄉，他們至少下星期先回家。」吳天光說。

於是，邱俊傑和林啟超決定跟隨吳天光回家，他家位於屯門碼頭正對面的海趣坊商埸上蓋，海翠花園。
然後，陳心儀則跟我回家，我家位於從這裡走幾步路然後過幾條馬路就會到達的蝴蝶邨蝶舞樓。

【12】
晚上九時正，街上依然沒有人。

難道是「幻覺」令我們看不見街上的人？
街燈下，我邊行邊思慮吳天光的說話。

「圓淋淋……我很害怕……」陳心儀路上一直握緊我的手臂。
「回去睡個覺就會沒事的。」我說謊。

「對了……？圓淋淋……」陳心儀疑惑著。
「？」
「我知道我這樣問很奇怪……」
「？？」
「但我又真的無辦法不問……」
「？？？」
「所以我決定都要問……」

「說吧！」我這次望著她，眼神可能流露出少少不耐煩。

「究竟為什麼我們要把陳明霞老師殺死？」

1

文呀文呀

留名

2

有文啊

新post第一頁留名

留名加速

lm

Lm

新po lm

正評引人中伏

個故好似好喪咁

吳天光真係有古怪

推到2002

又冇

吳天光老母唔係係屋企咩

留名 上個post得兩篇文就千幾正評 好撚跨張

加速

彗星來的那一夜？
好似平行世界
利申：9up

紙巴
用左一日既扮工時間追完你套 這學期我殺害全班

可能佢搭𨋢嗰陣已經變咗另一個人

劉備細佬在新po劉名

唔敢正皮住

留：名

咩呀 真果個唔係同女啪啪啪緊咩
去接人呢個唔係假架咩

強帖留名

真心膠定點
啪啪啪果篇唔係樓主出
比人騎劫

可能係冒牌吳天光 真果個仲係架𨋢到

真既吳天光呢

死左，永遠留嘹

係升降機入面

邱俊傑同林啟超gg

切換視覺嗰下有啲亂

留名 加速呀

第一個吳天光話困左係部lift兩個幾鐘都出唔到去喎
第二個吳天光去到集合話15分鐘就比人救返出嚟

我屌...又完左

屌......等我仲諗點解無啦啦啪啪啪

睇下留言個數字咩色啦
睇甜故睇到眼都濛撚埋喇你

屌 又好驚又好想睇

文啊

Lm(2)

push

樓主唔好每日一篇喎

係文呀

咪話左吳天光搭左𨋢囉，呢條友係假架

屌太快入左坑

無啦啦轉左人

不過要記得 陳諾明話 「唔好相信任何人」

留名，高質

屯門jj表示 好有親切感

細個住蝴蝶邨
即刻想像到個畫面

繼續啊

新po留名

文呀

推爆左上個post得一篇

文呀
尋晚文癮起將巴打啲故由頭睇過

快啲出文

文呢

文呀仆街

可能包括佢自己

終於有文

林啟超
丘俊傑

又多兩個要仆街

LM

一日先得一篇

黎啦，拎啲文車我塊面啦

吳天光 呢個人相當有可疑

又話困lift困左3個鐘，轉個頭又話困左15分鐘

又話屋企無人，其實明明有個老母係度

愈睇愈恐怖

秒速變第一

咩app來

睇完你殺全班篇文之後 又要返嚟等依篇

紙言

原來紙言出左app

真。每日一篇

蠟筆小新：森巴入侵計劃

留名 加速

個真結要買書？

屌睇完個騎劫post磨滅唔到
睇到我亂七八糟

文呀文

我都係

屌你

樓主係咪會一日一篇？

痴線佬

o

有人同我同名。

你睇真d

眼殘添！

就係呢粒膠 騎劫你個post
整篇啪啪啪嘅文 睇到一半見唔對路

原來就係你呀 我屌你老母

留名 好睇

留個名

唔係純粹正評引伏，樓主出文的確比較慢

出快啲樓主

屌你引到成班中哂伏

快點

我求下你呀呀呀呀呀求下你呀呀呀求求你快D出文呀好辛苦呀呀呀呀呀

推！

屯門撚表示。。。。。。速度會唔會慢左小小？

唔知今次要幾耐先有文呢

btw 推

文啊文

Lm
Btw可唔可以快少少

推

得咁多?

再唔出我就又騎

你班仆街唔好再推post得唔撚得 開咗追故mode 都要係咁拉先有得睇下篇 家陣一章一個post啊？

吳天光Gay story please

今次吳天光又扑邊個

一日一篇完全唔夠

留個靚名

【13】
「你還要明知故問嗎？還不是因為她知道了我們的秘密！」
「秘密？什麼秘密？」 陳心儀裝出一副一臉懵懂的樣子，以為能把我騙到。
「現在已經到了這個地步了，不要玩啦！我沒心情跟你玩。」 我真的有啲生氣，其他人問還好，但陳心儀絕對知道的，因為她是秘密的當時人。
「我發誓！我真的不知道！當時我見情况已發展到那樣，也只好配合，實際原因真的不知道。」 她什至豎起三隻手指，好像真的在宣誓般。但我是不會被騙到的。所以我只好配合她演下去。

「你真的忘了嗎心儀？還不是因為上次陳明霞老師在女廁撞破了我們的關係，我們才迫不得已……」
「下？我們？什麽關係？什麽女廁？為什麼我不明白你在說什麽？」 她當然不明白，因為全都是我吹牛的。
「你别再裝了，當時陳明霞老師還對着我個說了一句『紙上的兵好快撚啲出文！！！！！！』」

好彩睇一睇user名

屌你真係以為咁快手出文

好似紅van未出文就推爆左

屌 中伏

睇咗user都中

騎左好似真係無咁悶
加速呀樓主

An俠嘅樓主名前有黃色嘅#
應該唔會中伏

有冇巴絲幫手騎下 係街唔方便騎咁多

加速加速

屯門絲留名

出得太慢

快啦

每日一篇

快！

好撚正

文呢？

記時黎個紙上的乒隔住咁騎

又騎

每日一篇 每篇一po

出文未

應該係

live左

要去到個故完要幾多個po呢

嘩屌你老尾咁追唔係辦法

點解要咁早入黎啊

樓主不如你講低出文時間 搞到我成日入黎睇有冇出文

文呢Ching

屌

agger

對的

屌 文呀 唔夠喉呀

屯門人留名

呢兩日最後悔係入咗嚟睇文，點解會live咗

屯門撚

慢撚到on9

杯

岩岩追完巴打個奇拿故
睇唔到後續內容好撚吊癮

頂上左當

同咋外個狼人有冇關係

每日一篇好辛苦

屌啦啲騎劫 啲文筆似到咁
搞到我睇真貨睇到好混亂

屌 夜晚睇完驚到訓唔著

依個速度遲早比人棄故

從來唔催文，但樓主每日一篇，又冇交帶仲有冇文，都係一句姐
見咁多人睇亦冇回應，未紅先驕？

Live again

文

正評引伏

出精咁出快d啦

睇左2個post都唔知自己睇左咩

11頁得一篇

全部都係留名

樓主比啲交代好唔好
講下你係作曬未出定作緊都好啊
有啲交流

文啊樓主

Post2未睇先正皮+留名

無文 訓得

Dllm

樓主擺低篇文 之後理都唔理我地
你同我地講下幾時會出 或者交流下都好呀

屌你老母文呢

每日一作

加速呀 樓主

諗住爆左個post會有好多篇文 點知入到黎得幾篇

每日放工後出文(預計6:00至8:00pm放文)，不過有時夜晚返学，返学嗰日盡量早上出……
早上出唔到，凌晨返嚟都出……
有事會講低……
(我未遇過呢種場面，係有啲怯……連放文都會手震，但更謝謝大家去睇……)

罰你出多兩篇文

見到好多留言都好想覆，但呢一刻，我要提醒自己，寫文時要專心寫文，返工時要專心返工，返學時要專心睡覺:'~(
謝謝各位巴絲

手機打字用手寫板，諗住手快快添。
好，揾日出兩篇

嗱，個表情我無心架……唔知點解……

呢個故好癲

隔離有篇失憶故都幾頂癮

尾

痴線 俾我追到live

屌真係好慢

樓主同時出緊嘅另一篇秒更

等你出曬先睇

又live

出文出得太慢

名留

文呢你老_

點解我又live左
我睇晒殺害全班啦

正評引伏

btw文呢

樓主紙言d文我追晒

屌，又live左
快啲岀文啦

屌2個POST加埋千7個正評得果幾篇文

有無舊故睇住先？

有文未

去紙言

唔好再寫錯畢竟啦 睇哂你之前d故係咁見你每個故都寫不竟

屌咁快live左

唔好再推喇各位，再推 樓主可能會係第3個post先再出文

新讀者留名

已like樓主fb page 支持

屌狂中伏
2個名好撚似啊

樓主其實同一時間仲出緊長洲故
出文速度係慢少少架啦
Btw長洲故都幾好睇

提下大家，長洲故都未完，唔想又live就遲d先睇啦

Facebook咪講完長洲故作完

真係諗住一個post一篇？

不過要校對……同將口語轉書面

會唔會每日一po呢？咁樣推法唔掂喎

慢到on9
你可唔可以寫定然後copy and paste
咁咪唔洗慢慢打

其實每日一篇唔算慢
係啲post推得快啫
仲有 樓主唔使做咩 日日坐係到打文 職業作家？
Post1都講到明每日放工出 有晒交帶
仲催乜撚嘢？

我都係
琴日返工又10點幾睇到5點
不過睇唔到最終結局係點

屌！咁少學咩人出文！

btw LM

不如等你1，2個月一次出哂 再重新睇過

又live咗

仆你個街

Live左

真係好鬼慢

屌樓主老母

齊齊中伏
大家攬炒

【13】
是一個非殺不可的理由，當時我只有這樣回應。

然後，我們終於到達我家樓下。

「晚上好！」女保安站在電梯大堂裡，熱情地向我們打招呼。
「晚……晚上好。」陳心儀露出勉強的笑容，而我只禮貌點頭。

這位女保安向來態度親切，如果人流不太多，她通常會主動跟住客打招呼，只是，她很少會熱心到幫住客按下電梯掣，然後向我們展露笑容。

我們未敢忘記班長陳諾明說不可乘搭電梯的叮囑，

所以陳心儀便拉拉我的衣袖，顯露憂懼的神色，我卻很擔心，因為陳心儀的神情未免太著跡。

「我們今天的指標不是要步行超過一萬步嗎？不如我們行樓梯吧？」我取出我的Iphone，打開Apps。
「對……我們行樓梯。」陳心儀連忙點頭說。

女保安沒有說話，默默地返回她的座頭。

於是，我倆轉往樓梯方向，拾級而上。

More

屌 。。。不如一次過出啦 全部高潮位停又得果一篇仔

【14】
舊式屋邨樓層的走廊，那種燈光昏暗、家家戶戶大門緊閉、地上放置土地神主牌的氛圍，我就不多著墨了。

只是以往都會傳出打罵小孩的嘈雜聲音，但今天特別寧靜。

「妳……妳家真的沒有人？」陳心儀懷疑說。
「沒有啊！」我說，鎖匙已經插入匙孔。

這時候，手機傳來震動的聲音，
而且不只我一人的手機在震動。

「是5A班的群組？」陳心儀取出手機說。
「什麼訊息？」我緊張地問，因為是5A班群組，所以也連忙取出自己的手機。

……

看完訊息後，我和陳心儀立刻疑惑對望，內心猛然一凜。

第一則訊息(吳天光同學)：
「各位，我已經在悅湖山莊的電梯被困一小時多了，但一直都沒有人來救我，我不知道發生什麼事。但如果你們收到訊息，又有能力的話，就來救我吧。」
第二則訊息(吳天光同學)：
「你們也要小心，如果看見我真正的媽媽，告訴她，我很愛她。
我很喜歡吃她煮的鮮茄意大利肉醬麵。還有，我也愛你們。」
第三則訊息(吳天光同學)：
「我」

第三則訊息只有個「我」字。

……

悅湖山莊？被困一小時多？
那麼，剛才那位家住海翠花園及剛被困電梯十五分鐘的吳天光是誰？

……

又在這時候，我們聽到後樓梯傳來急步疾走的聲音，正迅速逼近。

【15】
我快速轉動鎖匙，拉開鐵闡，再插入木門匙，轉動，推開。

「快進來！」我把還處於驚嚇狀態的陳心儀推進屋內，然後迅速關上門。

我不知道誰在跑樓梯，但在這種古怪情況下，無論是誰在跑樓梯都只會散發出凜冽的危險感。

「圓淋淋……」
我用手指示意陳心儀不要說話，以免聲音驚動外面那不知是什麼的東西。

木門有個門孔。

猶疑一會，我才鼓起勇氣，單眼貼近門孔，窺看門外的情況。
透過門孔的圓型視覺，只見走廊空空如常，沒什麼特別，現在也聽不見任何腳步聲了。

我想，安全了吧？

「別鬆一口氣……很多驚慄片……都是在鬆一口氣後才發生恐怖的情節……」陳心儀認真地說。
「你想看鬼片，我家有類似的DVD。」我微笑回應，她撒手搖頭。

過了一會，都沒有動靜。
我們終於放心地坐在沙發上，但稍作一秒的定神後，

才猛然想到：「對了？吳天光……他究竟發生什麼事？糟糕了……邱俊傑和林啟超他們還好嗎？那個……那個……」陳心儀不安地說。

「那打個電話給他們吧。」我邊說邊行動。

接通後，

「沙沙沙沙……」是電話另一邊傳來的聲音。
「喂？有沒有人？林啟超你在嗎？」我不放棄。
「喂？」

有人？

「你是林啟超嗎？」
「我不是。」
「你是誰？」
「圓淋淋，妳聽我說，不要再逃避，到便利店買點東西吃吧。」

「你……你在說什麼？」

「幻覺，一切都是幻覺，請妳務必相信。」

忽然，電話另一邊傳來淒厲的慘叫聲，嚇得我一震，手機欠些滑跌。

「發生什麼事？你想怎樣？叫聲是誰？誰在你那邊？你是誰？不要……」我發現自己驚慌到一個語無倫次的點。

但電話裡，再沒有回應了。

「喂？喂？喂呀！」

然後，線已斷。

我拿著電話的樣子可能過於驚恐，所以陳心儀不斷問我聽到什麼，發生什麼事。

發生什麼事？

各位巴絲，
剛才有種詭異的情況，叫做突然斷線。
所以遲了post跟住嗰節……並非我有意頓了頓。

無啦？

live了

其實點解呢個故嘅人好似特別心急咁? 樓主咪講好左每日放工出文

因為第一個post呼聲太高

因為次次開左新線索就完

收工見到有文真係好開心

仲有無

喂？喂？喂呀！
兩篇唔夠頂癮呀樓豬

因為呢種懸疑劇情搞到大家好緊張心急掛 但樓主唔好比人催到交行貨啊 一日update一次好合理

我記中文名好差
而家已經有啲唔記得邊個打邊個

我都係 所以重睇左幾次

就嚟要寫個人物簡介/關係圖嚟提自己

如果賞面，可以試吓睇《這學期，我殺害全班》呢篇故，都有啲人話好睇嘅，
個故打風咁亂，嗰時因為睇到太多人頭痛了，結果我要在故事中間寫懶人包。

剛剛睇曬 唔太亂

一口氣睇曬就唔亂

屌 又live左

再咁慢出文 d人就走晒

已經睇完啦

暫時寫得幾有張力
希望唔斷尾

好好睇

又live咗喇屌你老母

好緊張

Pish

我輕輕的來 輕輕的推
文啊

最緊要唔好爛尾

【16】
我沒辦法知道發生了什麼事，
縱使心裡面有著對同學的擔心，但……

我看著已經累在在沙發上的陳心儀，問：「妳肚餓嗎？學校午膳時，我們好像全班都沒有吃飯。」

陳心儀是哭得太疲倦了，合上眼睛，搖搖頭。

想起來，好像由殺死陳明霞老師開始，我就沒有吃過半點東西了，但奇怪地，我並不感到肚餓。

陳心儀也是嗎？

我望向窗外夜色下無人的街道。

明天還會上學嗎？
街上人來人往的情景會復在嗎？

還是明天一打開門，香港已經成為怪物都市？或者全世界？

晚安了。

但我們並沒有為今晚後作打算。

【17】(在這一節切換了視覺要說明)

「沙沙沙沙沙……」

「是不是有人啊？有人聽到我說話嗎？」我對著對講機近乎大叫。

「沙沙沙……」
「……」

我，吳天光，已經在這電梯廂內被困將近兩小時了，並應該已經兩小時。

此時候，我再次取出手機，趁手機還有電的時候多發個訊息，多留個遺言。
是的，雖然兩小時相對不長，因為聽說有人困電梯長達16小時甚至更長，但是，我實在不感到自己是身處在一個正常的空間。

恐懼的壓逼，相信已經不需要再多描述。

但！

就在我於Whatsapps版面上打了一隻字後，電梯廂卻忽然光明，然後，電梯門徐徐打開，眼前是G樓的電梯大堂。

不是陰間地獄，已經慶幸。
不過，電梯大堂卻躺了一具身穿保安員制服的屍體，這就令我有點驚駭。

雖然如此，但已經與陳明霞老師的屍體上了一整天課的我，對屍體的恐怖感已經稍稍免疫。

我戰競地步出電梯，戒慎地察看周圍。
以為沒有危險的時候，卻聽見後樓梯處隱隱傳來腳步聲。

我望著後樓梯之處，退後。

……

忽然，一個目測四十的男人猛然出現，手持短刀，一臉慌張。

無論是光天化日還是詭異夜晚，當見到一個狀似神經失常的人握著一把刀，無論是長是短，都只有一個選擇，逃。

我逃跑，他追著。期間我隱隱約約聽見他口中念念有詞，說什麼「殺，殺，殺」，看來他是想用手中的刀把我殺死。神經病殺人是不需要講理由的。

追到出去時，發現街上一個人都沒有，想找個協助制服的見義勇為都沒有，但有一間OK便利店，燈光通明，標誌24小時為你服務。
所以，我不顧一切，也顧不得會否連累店員，只想那裡應該會有人……而且真的有人……

女店員見我氣喘吁吁，狀似危急，便立刻上前慰問：「歡迎光臨，有什麼幫到你？」

「有……有……有……人……斬……」我扯哮地指著門口說，女店員沿我所指的方向望去。

男人追至店門前，眼神狂亂。

「又……多一個……」男人喃喃說：「殺……全部把你們殺掉！只要把你們殺掉……我……」然後大吼一聲撲向我。

出乎意料，女店員嬌小的身軀居然英勇擋在面前。

「阿姨……他有刀的……」

女店員沒理我，卻出奇不然地一腳踢向男人最痛，男人的表情痛苦扭曲兼退後兩步，女店員又乘勝追擊，從貨架拿來一罐粟米罐頭砍擊他的太陽穴。

男人倒地。
我沒想過嬌小的女店員如此強悍，我認得她，她每次買東西她都極力恿慫我買多排朱古力，勉人其難得來態度親切。

當我以為男人倒地不起，可以鬆一口氣，然後多謝女店員救命之恩之時，誰知男人再次目露凶光，迅速起來反擊撲向女店員！而女店員一定有學過武術，她竟靈敏地捉住男人持刀的手腕，一扭，男人吃痛，短刀落地，但男人卻不死心，一掌摑向女人的臉。

有人說，女人暴怒，非同小可。

被摑後，女店員眼神閃露不尋常的殺氣，抽起男人的衣領，把他猛力甩向兩米之處的貨架，貨架和貨品應聲倒地。

這種氣力，並非等閒。

女店員悻悻地步向男人，說：「你累了，香港人精神壓力大，吃點東西，減減壓吧。」

「精神壓力大」和「吃點東西」和「減減壓」，把這些東西拼湊成一句看似合理，但把它放在這種狀況，就很詭異了。

女店員隨手拿起身邊貨架的薯片，拆開，望向男人。

「不要啊……不要啊……我不要吃東西……我……我……放過我……」男人眼珠子顫抖，盡是張惶與驚怖。

而，我凝望著地上的短刀。

agger 唔明有咩好屌

我live左

Live

今晚仲有無

OT緊，而家痾屎追返今日 正

Live 左

完全同意
質素重要過速度啊

各位巴絲，我明天返工，然後返學到夜深，經過屯門公路回家後，就要睡覺了，因為第二朝又要返工，仲要present……

總括嚟講，我明天是無辦法更文的……
所以今晚更新多一篇。

聽日無文唔做人了

又live左

十連唔屌鳩推唔屌屌樓主

平時上高登唔點追故

呢個真係好睇

希望唔好爛尾

第兩次live左
好緊張 好正

有未

好刺激

便利店條女有古怪

睇到有第二更即刻睇睇係咪樓主嚟

癲佬先係正常人 店員係怪物

聽日會唔會出多幾篇

等緊你呀

重有無

有冇搞撚錯呀，睇到咁好睇既位你同我停？

睇完《這學期，我殺害全班》啦
樓豬辛苦曬！

又追到live喇

真係好撚反智

樓主唔洗理啲鳩屌嘅人

你見正皮多負皮少就知幾多人撐你

live

聽日無文

一日一次唔緊要
但個量可唔可以多小小

有無人買左書？

ok真人個阿姨
應該悅湖果間
佢地日頭d staff真係勁好禮貌
夜晚就唔知 夜晚少去

前碼頭撚留名

辛苦你了 繼續加油 皮已正

樓主加油 好好睇
同埋大家都唔好屌樓主啦 佢已經算有交代又出得算快
隔離個飛機故出左兩個月既份量可能同樓主出三日既份量差唔多

我

真結局係點

個個都有古怪

屌 好撚亂

追完樓主啲故連續兩晚訓唔到。。。

便利店女救到佢？

應該係斬人條友同主角經歷既野一樣
只不過條友唔想比人屌，為生存屌人地
個7仔女職員係怪獸
Sor for 1999

睇番原來係ok職員
未訓醒自膠

又話更多篇既

講緊邦拿？魔瞳個故寫咗過十年

留名睇主角黑化變到條友咁

2017必推佳作

我覺得係唔同條件會觸發唔同既野
例如食左某種食物會斬人
困lift會出現分身
利申鳩估

Push

pish

Pish2

俾上個post 個亂入入左腦

唔食得嘢

咪出左3篇

小妹留名

主角咁肯定係吳天光
似構造緊世界觀多啲

啱啱睇哂這學期我殺害全班
真係好撚正

巴打加油 我都追緊你既這學期我殺害全班 都好高質 出文唔洗急 最緊要快

舊故一早追完 個陣睇live

冇人推post

追到live

文呢

專登等咗成日先㩒入嚟，點知都係冇

文呢靚仔

上面d盲撚追下post先啦

唔理啦照推

想知殺害全班既後續

1. 我將會交待陳東明和趙萍兒結局終的結局，究竟趙萍兒的願望是什麼？
2. 我將會交待瘋老頭的背景，究竟牠的目的是什麼？

我屌，live左決定留返個正評等其他人中伏
唔可以只有我一個中伏架

巴打
高登個陣就已經有追殺害全班故 記唔記得我

緊係記得啦
從一开始就一直支持，謝謝你。

今日放工即刻出文!

屌你呀

Sorry

樓主幾點放工

屌你老母識唔識字呀

屌你老母識唔識字呀[

所以咪話打定囉
駁乜撚

寫定嘅過程都係要慢慢打
有咩分別？
你唔想等嘅就等一兩個月先再嚟睇啦

我都有追全班故

我感覺呢個故吸引左好多新上講故台既人 所以啲人好似咩都唔知咁

屯門撚留名

好引人入勝
Btw個男人應該先係正常人

好好笑 講到寫定就唔係打字咁

好可惡啊 又悅湖又海翠又蝴蝶灣
屯門撚睇到勁有畫面囉！ 點解要比我追到live

屌你地老母 催乜撚呀

今日出多篇啦

碌到手軟先得咁少

仲有無實體書 追哂好空虛

【18】
分清誰是高牆誰是雞蛋後，我永遠站在雞蛋的那邊，不是因為我愛雞蛋，是因為雞蛋是我的同類。

「小伙子，謝謝你。」剛才還在追殺我的男人仍然躺在一堆凌亂的貨品上，看來女店員把他的肋骨都折斷，非常兇狠。

而我很困惑，今早已經殺死了陳明霞老師，現在又多殺了一名OK便利店女店員，我覺得自己滿手鮮血。

女店員的屍體伏在地板上。
她是被我用短刀插入頭顱致死的。

「不用客氣，我只是看見女店員從制服下面伸出來的尾巴，深信她不是故意裝上去然後參加化妝舞會的人。」我說。

「她不是人類。」男人篤定，我也是如此相信。

「她是什麼？」我望著女店員的屍體，還有她古怪的尾巴。

「對不起……我最初以為你是那些東西……但你明明沒有牠們的特徵，我就該知道你是人類。」男人歉意地說。
「那些東西是怪物嗎？」我問。
「可以這樣說吧？其實我都不知道牠們是什麼……」男人皺眉。
「但你知道什麼可以告訴我嗎？」我懇切地問。
「其實……我都不太清楚，全部都是那個人告訴我的……」

那個人？

「我都不知道他是誰，我初初還以為他只是一個站在街邊的傳教士，但他早上對我說了些奇怪的事情和叮囑，內容十足邪教……但……」男人說著說著就吐血了，但他依然竭力地說：「但……當他說完後……那些……那些人……都……都變成……變成怪物……」

他原來傷勢不輕，我很難過，因為即將又一個人死在我眼前，雖然陌生，但我有惻隱。

「我可否打999？」我蹲下身子，但我沒有什麼可以幫助他，唯有搭在他的肩。

「千萬不要！我……我看出你是一個善良的人，我不想你命送那些東西手上……還有一件事……我求你……」

「我一定會答應你。」因為我知道他快要死，而我沒有守死人諾言的原則。

「那個人說……要生存……就一定要把一個人殺死……殺……殺…死……他叫何……何X仁……只要殺死他……我們就得救……然後……」男人一邊說話一邊吐血一邊從衣袋裡取出一張全家幅：「保護我的女兒……我……我對不起她……」

「X」那個字我不太聽得清楚，好像是句粗口。

「答……答應我……我……」
「我答應你，全部都答應你，我會盡力去做，並且一定會做到。」

這年頭會把全家幅隨身携帶的男人很稀有，至盡都是放在手機桌面，而這位稀有的男人在我的承諾中放心斷氣了。

相片的背景是日本，一家三口表情一致，洋溢幸褔快樂。
目測相中的小女孩約三歲。

這種燦爛的笑容……
這男人，該是很愛他的家人吧？

至於關於他的遺願，我實在感到無奈。

如果要去完成男人的第一個遺願，那麼我人生的情節就會變得很勇者傳說。關於第二個遺願，我又如何知道相中的三歲小女孩身在哪裡？

我想起了，女店員從制服伸展出來的尾巴很像一種動物尾巴，牛尾。

【19】
離開OK便利店後，我不知道何去何從，取出手機，先發現Whatsapps有幾則訊息未讀，全部都來自同一個群組，5A班。

先是第一則訊息，我就不禁說了一句粗口，那是班長陳諾明的訊息，他叮囑我們五件事情，最後一件事情是，不要乘搭電梯。

第二則訊息(陳心儀同學)：
「大家到了嗎？」

第三則訊息(陳心儀同學) ：
「圓淋淋、林啟超、邱俊傑他們已到。」

然後的訊息，就心寒了。

第四則訊息(陳心儀同學)
「吳天光都到了！」

第五則訊息(陳心儀同學) ：
「我們不再等了，亦不會回家，我會去圓淋淋家，而林啟超和邱俊傑他們會去吳天光家，如果你們收到訊息，就直接打電話給我們吧。」

我想不起5A班除了我以外還有另一個吳天光，如果沒有，他們就撞鬼了。圓淋淋和和陳心儀的情況還好一點，但林啟超和邱俊傑的處境我就不敢想像。

這時候，我站在剛才OK便利店不遠之處，我的前方正正就是一道由兆禧站延伸到屯門碼頭站的輕鐵路軌，然後我聽見遠處有列車行經軌道的聲音。

很快，一架顯示「507」的輕鐵列車在我眼前駛過，一瞬間，我看得見車廂裡面只有一位接近晚年的男人，他靠在車廂內輪椅位的窗邊。

這個男人，好像是我認識的。好像……是他……

想不到，雖然世界已經變得如此怪誕，但輕鐵依然在行駛，但我不知道車上的司機到底還是不是人類。

「吳天光！」

這種時候，無論誰在背後叫我，都會被嚇一嚇。

「是我啊！」陸天晴說。
「是我啊！」陸天藍說。

她們兩個是我們5A班的孖女，經常在一起，但性格南轅北轍，一個陽光，一個文青。

「吳天光，為何你還在這裡？你不是去觀音廟嗎？」陸天晴說。

她問我這個問題，代表她們都已接聽到班長陳諾明的電話，但如果班長陳諾明當時是緊接地致電給我們每一位同學，理應，由她們接聽電話後或收訊息後，時間已經過了兩小時，為何現在才在這裡出現？她們中間的時間去了哪？

難道跟我一樣被困電梯中？

「妳們呢？現在才在這裡出現的？」我反問。

她們互望了一眼，神情猜疑，然後由陸天晴回答說：「我們剛才發生了點事。」

「什麼事？」我再問。
「你先講！」
「我被困電梯。」
「班長明明說不要乘搭電梯，你……？」
「我沒有看到訊息就急著離開，而且班長未說完便掛線了。」我坦言。

她們又互望了一眼，依然猜疑，這種「猜疑」我很喜歡，這代表她們正常。

「困電梯，之後呢？」陸天晴問。
「突然電梯門打開，我也不知道發生什麼事，剛才還殺了個人……」然後我把離開電梯直到殺死女店員的事情都告訴她們，除了沒有告訴她們關於訊息的事情，因為這事，該是我要質問她們。

「怎麼樣？到妳們了，妳們去了哪？」我問。

陸天晴還在猶疑，但她的妹妹陸天藍卻願意開口：「我們住在山景邨，去屯門碼頭當然是乘搭輕鐵，但之後……」

陸天晴此時碰一碰她的肩，好像有所暗示，所以陸天藍便向她解釋說：「我們不告訴吳天光的話，反倒會被他懷疑的。」

陸天晴考慮半刻，說：「那等我來說吧。

我們在鳴琴站乘搭前往屯門碼頭的610，上到車，發現十分奇怪，車廂裡少人得只有三位乘客，以這個時間而言是不可能的，對吧？但這不算最奇怪，奇怪在後頭，當我們的列車駛到輕鐵車廠站時，列車竟然轉彎駛了入輕鐵車廠，這是不可能的吧？我們明明乘搭前往屯門碼頭的610，又不是回廠的車，在車廠裡不知怎的轉了幾個彎，列車就駛回出去了，但……列車卻是以屯門碼頭站的反方向行駛……

而且……

何俊仁

純屬巧合……

樓主真係好鐘意「天晴」呢個名

好似係……

出版洽談中，很快會重新接受訂購。
謝謝支持。

Live 不過樓主真係寫得唔錯 支持

牛尾插入人腦就可以複製d記憶同個樣

live
樓主加油

追緊樓主d舊故 想多口問句樓主係咪仲讀緊書

返緊工，進修中。

好撚驚

因為呢個故，睇左這學期個個故，真係好好睇

仆街 又睇到啲名亂晒

live
今晚仲有冇

見到孖女就好驚諗起閃靈

夜晚自己係條街就會諗起依個故

live
輕輕一推

推一推

屌 睇完驚到瞓唔著

點解殺左何俊仁就可以救世界 ？

我都係半年後先黎睇算啦

唉 放棄啦屌 每日一篇點睇呀

你係咪戇鳩 作者日日準時出文 有交帶之餘免費俾你唔睇咪算 仲要咁語氣講野 作者付出既努力唔係努力？

支持作者！

支持作者

呢個故好撚痴線

尋晚追晒殺害全班，而家追緊逃出大廈，終於明白點解巴打嘅故令人瘋狂追文

我睇到好亂

晨早一推

頂 咁快又live左
樓豬求文

【20】(切換視覺要說明，陸天晴)

我和我妹妹陸天藍都十分驚慌，不知道為何原本該往屯門碼頭方向的610，竟然轉了往元朗方向的610。

「各位乘客注意，由於近美樂花園出現爆水管情況，本班列車將會改行往元朗方向，不便之處，敬請原諒。」男車長的聲音廣播。

這實在敬請都難以原諒，但荒唐的事緊接下來。

「算吧……那麼我們在下一個站下車吧。」我對妹妹說。
「只怕……」妹妹面露憂色。

終於到了下一個站，龍門站。
我們該在這裡下車，並計劃徒步往屯門碼頭。

但，事與願違，也明白到妹妹的憂慮了，一班不尋常的列車，又怎會讓我們尋常地離開車廂。

【21】
「喂！幹嘛不開門？」我激動得拍門，因為列車明明已停在龍門站，但過了足足一分鐘都不願意開門，這實在令人焦躁，特別這種環境。

「我去找車長！」我望向車長室，正想走過去的時候，列車竟再次駛動，這令我更加憤怒。
「姐姐……」妹妹拉一拉我的衣袖，神色憂懼，小聲地道：「不要去，難道妳不覺得這裡很奇怪嗎？」

我偷偷望一望周圍，這車廂裡有三位乘客，一位濃妝粉抹女士坐在車頭位置、一位彎腰的老婆婆坐在關愛座、一位接近晚年的男人靠在輪椅位旁的窗邊。

他們的樣子沒什麼特別，只是有點冷靜。
對於這種列車改道、車門不開的狀況，十分冷靜。

當我還在考慮現況時，彎腰的老婆婆就抬頭望向我，微笑。如果不是因為配合了這種詭異情景，其實老婆婆的笑還算親切和善的。如果。

「妹妹啊，為何對著道門動氣啊？」老婆婆關心地問。

車廂沒有太多人，對話在車廂中十分明顯，我看見那位接近晚年的男人瞄向我們一眼。

「這……這……門沒有開……嘛？妳不覺得奇怪嗎？」我發現自己的聲音在顫抖。

老婆婆聽完我的話後，望一望列車門，表情疑惑，說：「你說剛才車門沒有開嗎？」

我們點了點頭。

「難怪妳剛才大吵大鬧說什麼不開門吧。」老婆婆恍然說。
「剛才妳有看見車門開了嗎？」我很驚。

「算吧算吧……」老婆婆微笑搖頭，然後就沒理我們，別個頭望向車窗外的夜景。

我和妹妹互望了一眼，然後那位坐在車頭的濃妝女士回過頭，望向老婆婆說：「阿婆，妳就不要理她們了，叫她們過多幾個站下車吧！」

「哪個站可以下車啊？」我天真問。

「青松啊！」女士回答。

「青松可以下車嗎？」我興奮，卻覺得青松距離屯門碼頭有點遠。

妹妹又拉一拉我的衣袖，尷尬地小聲道：「姐姐……青松旁邊是青山醫院……」

「什麼話？她想說我們有精神病嗎？」可能我反應太大，妹妹有點羞愧。

所以，意思就是說三位乘客都看見車門開啟，只有我們看見車門一直緊閉？

這種情況，似層相識。
很像今天我們殺死了陳明霞老師後，在課室裡出現的怪異狀況。

這時候，我又突然想起班長陳諾明在電話裡的叮囑，不要相信任何人。

不知為何，三位乘客的額頭上，都多了一隻怪異的小凌角。

【22】(切換視覺要說明，吳天光)

陸天晴，陸天藍。
她們的名字很有豁然開朗的感覺，我的名字都有個「天」字，不過叫天光，更要姓吳，有點怪怪的。

她們的經歷實在驚險，幸好她們還好端端的在我眼前，但故事未完。

「所以呢？妳們有被襲擊嗎？妳們就一直往元朗？在元朗下車？」我問，但我知道如果她們真的在元朗下車，根本沒可能於兩小時多內徒步至此。

陸天藍搖搖頭，說：「我們沒有被襲擊，一直裝作若無其事的在車廂裡，之後我們更被一個男人救回。」

她們在三隻怪物的車廂中，裝作若無其事，中間究竟經歷多少顫慄？但我沒有問這個問題。

「他怎樣把妳們救回？」我問。
「當列車停在良景站時，一個男人衝了過來，用極快速度徒手撬開車門，然後他只叫我們快點離開，這樣……我們便逃走了……至於……男人之後如何，我們就不知道了……」

「男人的樣子如何？」我問，因為我剛才看見一部列車駛過，也看見車廂內有一位接近晚年的男人，好像是我認識的，但我不知道他究竟是不是拯救她們的男人，還是車廂內三位乘客內的其中一位男人。

「男人的樣子……有少少白髮……接近晚年……其實當時很情急，我們都沒有看得清。」陸天晴記憶著說。

「怎麼了？重要嗎？」陸天藍問。

很重要，非常重要……如果那個男人真的是我認識的那個……

「不……因為我剛才就見到一部列車，車廂裡面有個男人，妳們剛才來的時候沒有看見嗎？」我反問，以她們前來的方向，理論上會看見那部駛過的列車。

「我們知道有列車駛過，但我們看不見車廂裡面有沒有人，因為我們剛剛走後面那條路，看見你的時候，列車就駛過了。」陸天晴回答，並指著後方的那條路，那條路的確有藍白色的牆身遮蓋輕鐵的路軌。

「雖然班長叫我們不要相信任何人，但我希望我們可以彼此信任。」陸天藍說，伸出友誼之手。

「還有一個問題。」我說。
「什麼？」她們異口同聲。

這是很重要的問題，如果她們不是因困電梯而遲到，而只因列車改道去了良景，那麼手機訊號應該不受影響吧？

又Live

假日可唔可以出多啲啊

咪就係

仲有冇

More!!!!!!!

如果時間可以變多，我都好想……

個故寫到一半嘅時候，發覺自己係需要出街視察吓環境……
聽日收工去屯門醫院逛一逛啲路先。

610係唔會經青松同良景站的

係，615至啱，所以我成日搭錯車，睇住路線圖都抄錯

我儲左一星期先入黎睇 點知一陣就live左
樓主加油寫快d!

人物關係睇到有啲亂

又睇到live

我要文呀

評已正
加油

求下樓主快啲出 好好睇 但等死人

無追三日又live咗

Live左，好緊張

皮已正 睇到瞓唔著 樓主加油辛苦哂

出多啲啦 無文睇好辛苦

摩牙

皮已正
加油

希望幫推可以加速啦

加油

推！！！！
岩岩追完這學期！
好期待呢篇

加多更好喎

其實幾高汁
邊會有人為寫故而突登去睇環境
好少人做到

頂唔撚順啦
唔小心入嚟睇咗

推呀推呀

屯門友留名

忍唔住留名

【23】
「不知為何……我們離開家後，就收不到訊號了。」陸天晴拿出手機，打開Whatsapps，遞給我看。

的確，訊息只停留在班長的留言。

「我的也拿給你看吧。」陸天藍也拿出手機，但我說：「不用了，我信妳。」

「訊息裡面有什麼特別嗎？」陸天藍問。

「就是問大家何時會到之類的，但好像到觀音廟的同學只有四位，就是邱俊傑、林啟超、陳心儀和圓淋淋。」我猶疑著，好不好把第二個吳天光的事都說出，但這樣……

「原來這樣，那麼知道他們還在嗎？」陸天晴問。

「她們走了，好像去了圓淋淋的家，但不知會不會有其他同學後來先到，我都會去觀音廟看看的，但我現在先打電話給圓淋淋了解情況吧。」我說。

糟糕了，剛才沒有察覺，手機只剩下一格電，都怪我剛才在電梯廂裡不斷在電子記事簿上寫遺言的禍。

但應該足夠打通一個電話：
「電話正在使用中，請稍等。」

再第二次：
「電話正在使用中，請稍等。」

然後，電已沒了。

我搖搖頭，對陸氏孖女說：「我們走吧，去觀音廟看看有沒有其他同學。」

果然，都市人沒有可用的手機在身，真會令人感到不安，連夜色都特別詭譎。

【24】
街上一直冷清，直到達觀音廟前，都沒看見一個途人。

不過說這觀音廟是個「廟」並不夠精確，應該說是一個壇，觀音壇。

「這裡好像沒有人。」陸天晴東張西望。

我也仔細環視四周，漆黑之中的確……

「妳們聽見有聲音嗎？」我緊張地說。

「聲音？」陸天晴疑惑。
「殊~」我示意大家壓低聲線，讓我仔細聆聽聲音的來源……

然後，戒慎地慢慢走向觀音壇旁邊的小花圃，而抽抽咽咽的聲音也越發明顯，我相信跟在後面的陸天晴和陸天藍都會察覺。

在幾米之處，已見一棵矮樹枝葉窸窣搖動，一個發抖抽搐的年輕人正瑟縮於旁，他就是我們認識的邱俊傑，而邱俊傑亦看見我們。

「邱俊傑？」陸天晴驚訝。

邱俊傑定晴看著我，狼狽地站起來，表情甚驚慌，口裡念著說：「吳天光……不要……不要……不要……放過我……放過我……放過我呀！」他突然大吼，拔腿衝跑，並把我撞開，然後倉惶逃去。

無論我和陸氏孖女如何喊叫他，他都沒有回頭，只向著蝴蝶灣方向奔跑而去。
究竟他會跑到哪裡停下，我不知道。

但這時候，換來陸天晴和陸天藍的孤疑眼光。

「其實事情是這樣的……」我後悔當初沒有跟她們說明。

於是，我把關於第二個吳天光的訊息內容完完本本地告訴她們。我知道，她們可以選擇不信，我明白，一開始沒說真話的人，的確不值得人相信。

「我信你。」陸天藍決定說，但陸天晴明顯對她的決定感到愕然，包括我。

「你所說的都合情合理。」陸天藍思考著說：「雖然班長說過不要相信任何人，但其實信任亦很重要，我們必須彼此倚靠才可以克服困難。」

太盲目的相信，卻換來我對她的懷疑了。

可能陸天藍也察覺到我的內心想法，所以她嘆了口氣，神色黯然，忽然傷感起來，說：「你有沒有看過《Walking Dead》？」

她突然問我有沒有看過《Walking Dead》，這令我感到很……唐突。

「妳不是想說這種情況很有《Walking Dead》的感覺嘛？」我寧願相信這世界有外星人，也不願相信這世界有喪屍，沒有喪屍的，我不要喪屍。

「多少生還電影都告訴我們，生還的時候除了互相提防，最重要是不要失去自己的本性。」陸天藍上腦了。

但陸天藍的眼神真摯，我唯有信任。
等等，現在因為「第二個林天光」的事件，應該是我要取得她們的信任，為何現在換成陸天藍要取得我的信任？

「雖然妹妹這樣說，但我還是不能完全信任你。」陸天晴坦誠說，眼神都寫上了不信任。

「不要緊，但現在大家打算如何？一直留到天光？還是……」我猶疑著說不說出來好，但我還未說出來的時候，已經被陸天晴搶先建議：「去找圓淋淋吧，總覺得多個人會好一點。」

陸天晴對著她妹妹說，卻只瞄了我一眼，看來她真正的意思是「去找圓淋淋，總好過只留在一個危險人物的身邊」。

「但我們根本不知道她家住在哪裡。」陸天藍苦惱說。

「我知呀。」我說。
「你知？」陸天晴不但質疑，而且退卻幾步。
「妳怕我不知把妳們帶去哪兒嗎？」我猜測。
「但我信你。」陸天藍眼神篤信。

其實我剛才是想說，如果真的可以，我希望想辦法去完成OK便利店死去的男人的最後遺願。

【25】
就這樣，我們來到蝴蝶邨蝶舞樓樓下，密碼鎖的門前。

「你知道密碼嗎？」陸天晴問。
「不知道。」我答。

我的答案或許令藍天晴有點抓狂，所以她怒瞪著我，好像我不知道密碼是我的錯。

我也從未沒試過要進入任何屋邨的大廈會像這樣般束手無策，換在尋常的日子，只要有保安或者出入的住客，便能輕鬆進入，可是現在，我從玻璃門看入去，並不見有人，包括理應值勤的保安。

「不如試試亂按一通。」陸天藍竟然說，並真的在密碼鎖門前亂按一通，令密碼鎖不斷發出錯誤密碼的聲音。

過了十分鐘，
我和陸天晴都互望了一眼，示意這種亂按密碼的玩法是該停下了。
或者要想想另一個方法？例如爬上蝶舞樓防止高空襲物的石屎簷篷上？然後……

忽然，密鎖鎖的聲音不同了。

「Yeah！成功了！」陸天藍興奮。

陸天藍成功開啟密碼鎖，這令我感到非常意外，非常非常的意外。

「密碼是什麼？」我好奇。
「1314。」陸天藍答。

難怪。

1314這數字除了代表「一生一世」外，還代表「一生一死」，這一天，我總是離死亡很近。

成功進入電梯大堂後，我們往樓梯方向，可是就在這裡，讓我目睹今天的第五具屍體，屍體伏在樓梯口，從屍體的衣著看，她生前應該是一位女保安員。

我希望不會像剛才我在自己大廈時一樣，突然出現一位把我們當成怪物的男人，口裡念著殺人的說話。

更加不希望，比這更絕望的事情。

一位接近晚年的男人，在樓梯之上的轉角，慢條斯理地出現在我眼前，一步一步，拾級而下。

「光仔……」男人的聲音，刺入我的耳膜。

我退後，縱使腦袋已經一片空白，但依然大叫：「走啊！」

逃！

樓主依照每日兩篇呢個速度黎出故，洗唔洗半年先完到？

樓主大約幾時完故 完先追返

好緊張 好辛苦啊又live

喂呀

喂啊

呢次好難估個故係咩game
有冇巴絲冇有頭緒

會唔會係揸輕鐵果個男人

文啊 點解我要入黎

好正
btw希望大家唔好迫樓主出文又話佢出得慢
因為每日出1-2篇文好正常
唔好太心急而埋怨出太慢棄故

走呀

追故真係痛苦

冇啦？

好好睇
順手留個大名

好撚慢

追故真係好折磨

係 出面有個故 好似係2日一篇定唔記得 我差d講粗口 來到呢邊感到開心

林天光
藍天晴
樓主係咪重新改過一次人物姓
有地方執漏左

仆街又live
樓主加油

打錯字……手殘……
陸天晴……吳天光

謝謝巴打提醒

幾時有文

謝謝各位巴絲追看，更感謝一些巴絲的諒解……

明晚

走咩走呀 出埋文先俾走

完全估唔到個設定

屌好撚正 lived

係咁吊癮

個邊樓主明明話一早作完...

樓主 請問而家故事進度幾份之幾
Btw 好好睇

樓主加油 個故好好睇

次次睇完都好急屎

出未呀

文呢仆街！

冇文睇真係

【26】(急促切換視覺要說明，陸天晴)

我能夠理解吳天光看見額頭長有小凌角的男人時會有害怕的反應，但他並不只是大叫逃跑，而且，他在流淚。

我看見了，吳天光目睹這男人的第一刻眼神，是感動。

可是他一轉身就推著我和妹妹陸天藍逃跑，我們便一直跑，沒有回望，一直跑，離開蝶舞樓，一直跑，直至來到這個地方，蝴蝶街市對面那個從來沒有水的噴水池旁。

我知道，那個男人的確是危險的，因為他就是……

「他不就是剛才在輕鐵上的乘客嗎？」我妹妹陸天藍氣喘吁吁，她平時並不多運動。

「對啊……吳天光，他是不是就是你在列車上看見的男人？」我也彎著腰，喘著氣。

他卻背著我們，沒有回應我們，一言不發。

這令我感到一股異常，不過，吳天光本來就很可疑，所以我拉著妹妹退後了一步。

但，他忽然一下子跌跪地上，這真是嚇倒我了，這樣跌跪的動作，膝蓋一定很痛，但……

喘泣的聲音從背向我們的吳天光發出，他顫抖的背脊和聲音都醞釀著一種巨大的情緒，但我不知道是什麼東西觸發了這情緒，只感到，連空氣都變得很難過，很傷感。

「我……」這種哽咽的聲線，令人感到將有一場大雨……

一場積壓已久的大雨，在……

「我很掛念你……很掛念你……非常……非常掛念你……爺爺……」

在吳天光的心裡。

【27】(突然切換在第三者的視覺要說明。)

「爺爺啊，我的名字叫吳天光，聽爸爸說是你幫我改的。」六歲孫兒稚嫩的聲線說。

「對啊！」比中年老一點的爺爺自豪地說。

「……」

「哎也，光仔，你為什麼打我啊？」

「為什麼給我改這樣怪怪的名字？」孫兒噘嘴。

「很怪嗎？天光很好聽啊！」比中年老一點的爺爺回答。

「同學都在笑我了！天光天光天光！很奇怪啊！」孫兒發自內心地不快。

「光仔，你有所不知了！你的名字叫『天光』，是因為你來到這個世界的時候，原本漆黑的天空就真的放光了，於是我就想到這個名字。」比中年老一點的爺爺說得很傳奇，彷彿黎明出生的孩子是特別得到上帝愛眷。

「我出世時，天就光了嗎？」孫兒天真地驕傲，爺爺自豪地點頭。

「光仔！別說了！你看，你的朋友來了，快跟她一起玩吧。」

在蝴蝶街市對面那個從來沒有水的噴水池旁，爺爺拖著孫兒的手，步向一位小女孩，小女孩的名字叫袁琳琳，很多人會叫她做「圓淋淋」。

那時候，孫兒不知道自己在爺爺的心裡，他就是他的黎明，可是黎明在香港已經有一個，而爺爺希望孫兒的名字獨一無二。

【28】(又切換回吳天光的視覺了)

「吳天光……你說他是誰？那個男人是你的爺爺？難道你在更早前已經看見你的爺爺有異常嗎？你知不知道那個人就是我們在輕鐵遇到的怪異乘客？」

我終於聽見陸天晴在我的耳邊不停問問題。

我拭去眼淚，回答說：「那個人……」

卻不知該如何說起……

「喂！你快將所知道的事情說出！不要以為裝哭……我們就會相信你……」陸天晴語氣猶疑，可能顧慮這話是否恰當。

「對……那個人是我的爺爺，正因為他的樣貌是我的爺爺，所以……」我已經控制了自己的情緒，狀態回復地說：「他更無可能是人……」

我那個一向身體健康並表示有香煙護體的爺爺，於上星期某天獨自在家裡心臟病發死了，原定下星期的某天出殯。

「你的意思是……？」陸天晴並不是一個聰明人。

「死了。」所以我明明白白地說：「我爺爺已經死了。」

死了的人就不會再復活，再復活的一定不是人。

「那……」陸天晴非常、非常地震驚。
「姐姐……其實無論如何，我們的世界已經不再正常了。」陸天藍提醒著說，她言下之意，是指我們從早上殺死陳明霞老師開始，已經沒有難以置信的事情了。

陸天藍的接受能力，似乎比她姐姐還要強。

「換句話，我們剛才見到的男人……吳天光的爺爺……是一名死者……是鬼魂嗎？」陸天晴驚恐著。

「他根本不是我的爺爺，是一個裝成我爺爺的怪物。」我說。

陸天藍望一望周圍夜晚的環境，面露憂色，說：「我們如何猜測都沒有結果，我覺得我們現在應該要找個安全的地方躲著。」

「沒錯沒錯！」陸天晴立刻附和。

沒有星星和月亮的夜晚，本來就帶著恐懼的氣息。

「不知道……圓淋淋她們是否平安？」我突然想起。

「我都很擔心她們，也很擔心其他同學，更加擔心……我們的家人，但……我們現在最重要是找個安全的地方，先好好渡過這一晚。」陸天晴的說話摻雜無奈與怯懼。

我不確定，這裡還有沒有安全的地方……

「其實……妳們覺不覺得有一件事很可怕？」我抬頭環視附近可見的屋邨大廈。

「我都覺得……」陸天藍說。

屋邨大廈的各家窗戶，與平日夜晚一樣，總有十多戶燈光明亮。

究竟，燈光下的房子裡，還有沒有人存在？
還是，牠們正在透過一個個的窗戶，一直監視在街道上的我們？

【29】

但是，爺爺你知道嗎？
在你離開世界的那天，吳天光的天烏雲密佈，沒有放光。

又緊張又有感動位，巴打加油

小家

我都好明白呢種感覺

爺爺

催淚

繼續啦

Sad More!!!!

懷念爺爺

好睇

正

樓主加油

屌 睇到我好撚驚

特登儲咗兩日先再追 點知一下就俾我追到live

儲左成個禮拜

每日live嘅感覺好痛苦

me too

係樓主努力工作既期間可唔可以搵人出黎騎打劫

原來儲咗成個星期先得幾篇
好吊癮呀

睇到吳天光爺爺嗰度想喊諗起自己呀爺

same

召喚紙上的乓巴打

心急人上

推呀有文未

【30】
我們已經不敢再進入屋邨。

所以，我們選擇前往轉彎和轉彎就會到的輕鐵美樂站，因為美樂站附近的行人路上，停泊了不少單車，於是我用剛才殺死OK便利店女店員的短刀，割開三部單車的鎖。

「我就是用這把短刀殺死那個女店員的。」我把短刀用報紙包裹，收入衣袋裡。

「你百分百肯定女店員是怪物？」陸天藍若有所思地問。

「她有奇怪的尾巴和奇怪的眼神。」我答。

「這其實是一個好消息。」陸天晴跨上單車，測試單車的煞車功能。陸天藍則已騎上單車，蓄勢待發。

「為什麼？」我才慢條斯理地把已經屬於我的單車推到路中央。

「不是嗎？至少我們可以知道怪物是可以被殺死的。」陸天晴輕鬆說。

陸天晴雖然是個做事欠謹慎的人，但非常樂觀，所以才會想到這個重點。

我憶起當時殺死OK便利店女店員的情況，的而且確，她力度頗大，看她一擊就足使男人受重傷致死就知道了，但除此外，她卻沒有異於常人的警覺度，我只是悄悄地步近她的背後，並在她忙於要把薯片塞進男人的口裡時，我就一刀砍入她的後腦，然後鮮血流淌。

「換句話，怪物可能有兩個特點，力氣大，警覺低？」我踏著單車迎著風。

「那麼我們是不是也該找一些利器防身？」陸天晴的單車鏈聲特別吵耳。

「看看沿路有沒有地方可添置一點武器？」陸天藍建議說，但環看夜下的四周，除非故意走入商店或住宅，否則路上難以像RPG一樣出現有用的寶箱。

單車很便利，用說句話的時間，我們就已經踩踏到屯門河旁的單車徑。

我們對世界很無知，既然屯門已經不像有安全的地方，連輕鐵都變得古怪，我們唯有逃離此地，往更遠的地方，或許會找回世界應有的日常。

我們並不是故意遵守單車應該在單車徑的路上規則，只是不知道寂靜的馬路上會不會突然出現危險的車輛，但單車徑路面平坦，沿著這條單車徑，便可直駛入天水圍、元朗、甚至更遠的上水和邊境……

「即使喪屍片的主角，也不會在一個地方停留，而是去尋找有沒有軍隊之類的組織。」陸天藍認同此行，故越踩越快。

【31】(切換視覺要說明，袁琳琳)

叩叩叩……叩叩叩……

「圓淋淋……」陳心儀驚慌發抖，原本她正在沙發上疲倦入睡，卻被門外忽然的叩門聲給驚醒。

她捉緊我的手，而叩門聲沒有停止。

「我要去看看。」我邊說邊移開陳心儀的手。

於是，再一次，戰戰競競地把眼睛貼近門孔。
我想起了，在驚慄的氛圍中把眼睛貼近門孔的人通常都沒有好結果，希望這不是真的。

但……為什麼是他？這個人……我認識他……
他怎會來找我？

我回望陳心儀，對她說：「外面的人是我認識的。」

「但……即使認識……」陳心儀疑慮，我明白她的疑慮，因為外面的人都變得很古怪，正如班長的叮囑，不要相信任何人。

但究竟是「不要相信任何人」，還是「不要輕易相信任何人」而已？

因為我在想，門外我所認識的人，或許需要幫助。

所以，我不理陳心儀此刻的憂懼，謹慎地開了一道門縫，對外面一位接近晚年的男人說：「天光爺爺……晚上好……」

GG袁琳琳

一下響紙言爆到黎而家live左
初頭睇到主角見到「熟口面嘅晚年男人」、孖妹見到個阿婆同濃妝臭西
會以為係玩「來自未來不同時間點嘅自己」梗
Btw 響主角接電話再走佬果度，營造個恐怖氣氛都唔錯
正皮支持

無啦 ?

啊又要等

兩個女仔gg

引狼入室

好掂呀個故

好唔夠喉

今晚仲有冇

天光爺爺你唔好啊

佢唔知天光爺已經死左

好撚緊張

每次睇完都好辛苦 又要第日先有得睇

大家好....

爺爺想屌邊條女，定一齊上

死硬

心急一推

我推

留明

我比較想知去左假天光屋企個兩條友而家點

好緊張呀

繼續每晚黎睇 加油

輕輕的推

好想樓主快啲出文

Live左 加油

樓主，我殺害全班個故係咪一定要買書先知待續

推推推
非常緊湊

留左大半個月都一程車追到live

天光爺爺

做咩咁話我..

唔好咩啊 有兩條女女wor
邊個都阻止我唔到

留名成班主角相認

我真係唔知佢死咗

molamola

Molamola

live左……好正，好緊張

【32】
天光爺爺，就是吳天光的爺爺。

從門縫觀察，他並沒有什麼異常的特徵，還是那張從小就認識的面孔，不同的是，他臉上的皺紋多了一倍。

「琳琳，請妳幫幫我……請妳給我進來……」天光爺爺站在鐵闡外語氣焦急。
「我……」我卻在猶疑。
「琳琳……求妳讓我進來……快……那東西……快要追來了……」天光爺爺神色危懼地回望走廊的兩邊，好像有什麼東西快要到來。

「快……」

……

結果，我還是打開門，拉開鐵闡。

「謝謝妳！」天光爺爺一進來時便迅速幫我拉回鐵闡，關上門，看來外面非常危險。

「天光爺爺，很久不見了……」我客氣地說。

「對啊……很久不見了，謝謝妳讓我進來，可以讓我在這裡渡過一晚嗎？」天光爺爺請求地說。

「外面究竟發生什麼事？」我問。

「外面有很多不尋常的人，妳們也知道嗎？」天光爺爺凝重地問。

「大概知道，我們也與到一些古怪的事情……」我回望陳心儀，但陳心儀凝望著天光爺爺，神情極致恐懼，雙腿發抖得厲害。

「？」我疑惑看著陳心儀。

「圓……圓淋淋……」陳心儀嘴唇顫抖。

突然間，陳心儀雙拳緊握，衝過來，拉著我，然後大叫：「叔叔！我們有點東西要買，要下街去了！」

她就這樣拉著我，再次打開木門。

「買什麼東西？外面很危險，如果妳們餓，我有吃的東西啊。」天光爺爺卻趕在我們的前面，一手把木門劈啪關上，阻止我們離開。

吃的東西？

「對不起，我實在太擔心妳們的安全，外面真的很危險的。」天光爺爺嚴肅地說。

陳心儀對著天光爺爺後退，好像想著什麼事情。

一秒後，陳心儀轉身衝向我家後面的廚房，我反應地跟隨她進入，驚見她取去我家的菜刀，然後轉身把我推開，回到大廳。

「你……」陳心儀雙手緊握菜刀發抖地指著天光爺爺。

「琳琳，似乎妳的朋友有點兒古怪，不用害怕，天光爺爺會幫妳處理她。」天光爺爺眼神充滿戒慎和……戰意。

但我不知道他所說的「處理她」是什麼意思。

「陳心儀，妳究竟看見什麼？」我驚問。

「琳琳，快點過來，妳的朋友很危險。」天光爺爺邊說邊無懼地逼近陳心儀，陳心儀雖然握著刀，卻在退後，退縮，害怕。

「圓淋淋……不要信他……他……」陳心儀滿臉驚懼的淚水。

天光爺爺的雙眼緊盯陳心儀，步步逼近，直到手伸可及的距離。

「天光爺爺……」我從後拉著天光爺爺的手，說：「不要對她做什麼。」我搖搖頭，用眼神透出逼切的誠懇。

天光爺爺視線離開陳心儀，移開我的手，並望向我，說：「琳琳放心，我不會傷害她，她只是有點迷亂，我會幫她。」

但就在這時候，陳心儀卻緊閉雙眼，下定決心，菜刀向前一揮。

菜刀跌落地上，一滴一滴的鮮血，從天光爺爺的肩膀滲流。

「琳琳……妳看，她真的瘋了……」天光爺爺彎下身子，另一手按著流血的肩膀，表情疼痛。

我還未趕得及上前察看天光爺爺的傷勢，卻一下子，天光爺爺眼神突然變得犀利，挺身上前，拳頭轟向陳心儀的肚子，力度促使她的身子呈九十度彎曲。

「喔……」這一拳，痛得不能言喻。

腎上線的急升並未為我帶來判斷的思考能力，
所以，我只能胡亂地相信其中一方，然後，拿起桌上的鐵瓶，狠狠地擊向另一方的頭上，希望以暴力調解這場爭鬥。

【33】
「快，趁現在快走！」我拉著陳心儀的手，她便步履不穩地跟著我離開，逃出我的家門，撇下暫時摸著後腦吃痛的天光爺爺。

希望我用鐵瓶擊打他後腦的力度，不會讓他死亡……
除了因為我不想殺人，而且因為他是天光爺爺。

我們一直跑，跑下樓梯，卻在最下層驚見一具女屍體。

女屍體就是剛才我們進入電梯大堂時友善地為我們按電梯掣的女保安員，我們不知道她為何會成為了一具屍體，也沒有時間讓我們停下查究。

一直跑，經過一座小學，跑過馬路，直跑到輕鐵美樂站……

「圓淋淋……我不行了……」

而我忘記了陳心儀受了傷，看來天光爺爺給她的一拳並不輕。

「我看這裡已經安全了……」我張望周圍無人的環境，確定真的沒有人，才敢於扶持陳心儀到美樂站月台的長椅子上休息。

「妳傷勢如何？」
「那個什麼爺爺的一拳……很痛啊……」陳心儀眼眶凝著淚。
「沒事的，沒事的……」我坐在她旁邊，搭著她的肩，讓她挨近我，安撫著說：「妳忍一下，很快就好起來……」

可是，她吐血了。

天光爺爺這一拳，究竟是何等的力度？

「圓淋淋……妳……妳看不見嗎？」陳心儀說話艱難，卻帶著深深的疑問。
「陳心儀，妳究竟剛才看見什麼？」我也很疑惑。
「那個男人……額頭……有恐怖的凌角……」陳心儀說出令人驚嚇的話。

「……」驚嚇得我需要時間消化。
「他和樓下那個女保安都是怪物……全世界都變了怪物……我爸爸媽媽都變了怪物……全世界都是怪物……全部都是怪物……怪物……」陳心儀狀態失神，眼珠兩邊擺動，彷彿眼前滿天都是怪物。

我很想繼續對她說安撫的話，但……等等！

「那女保安員？她除了有點奇怪，我也看不出她的樣貌有什麼古怪……」我不禁疑惑地說。

「圓淋淋……原來妳什麼都沒有看見……那女保安員……在第一眼看的時候好像沒什麼……但當我眼睛移到她的手……她的手……赤紅……和黑甲……是魔鬼的手……當時我不敢說……我以為妳也看見……」陳心儀臉色慘白，抬頭望向我，說：「圓淋淋……妳……妳究竟是什麼？」

空氣冷卻，猶如颳了一陣深寒的冷風。

沉默片晌，在屯門碼頭方向的路軌遠處，有兩盞車頭燈的光，由遠至近，慢慢前來。

……

標誌「610」的輕鐵列車終於停在我們的月台，車門開啟……

究竟班長條線點呀而家
仲有係輕鐵救左知兩條女既究竟又邊個

班長很快出現，救人的也很快會講。

所有嘅線，最終都會連在一起。

係……

有角

最衰都係圓林林條蠢女人

唔知點解 見到圓淋淋呢個名就諗起細細粒

到底係唔係要做過某啲事 或者符合某啲條件 先睇到惡魔既角同指甲？

係咪要親手殺過老師先會見到d奇怪特徵??

推測合理 留名

圓淋淋

好故

樓主點買書？想睇待續加支持下thx

咁點解釋出現兩個吳天光

Killer故個結局要買書
咁本書得killer故一個結局？
定係成個故印晒
如果係後者我去買左先
鍾意睇實體書多d

樓主總共出左幾多本實體書
想留意下

唔通搭lift係會複制一個乘客既惡魔出黎？

同感

仲有書買嗎？

文呀!!!!!!!!

【34】(切換視覺要說明，吳天光)

我有點擔心圓淋淋她們，我爺爺既然出現在蝶舞樓裡，這代表她們身處的地方並不安全。

而且，圓淋淋並不知道我爺爺已經離開世界，更而且，我看不見那個裝成我爺爺的怪物有任何怪物特徵。所以當圓淋淋看見牠時，或許會以為牠就是小時候經常照顧她的天光爺爺。

若然如此，後果堪虞。

我和陸氏孖女沿著屯門河旁踏著單車，沿經龍門居、天后廟、美基工業大廈、屯門西鐵站、卓爾居、澤豐花園，然後來到屯門醫院輕鐵站。

「吳天光！你幹嘛突然停車？」陸天晴大叫，因為我頓時的煞停，令後面的她欠些撞上。

「不好意思……我……」我在單車上，單腳踏地，望著屯門醫院，心裡面有種猶疑。

「吳天光，你是不是想進去？」陸天藍看出我的心事。

「進……進去？」陸天晴吃驚，失聲地道：「裡面可能有很多……人……」

「因為我想確認一件事。」我說，再想了想，然後勇敢地提出：「不如這樣，妳們在這裡等我一會，讓我進去確認這件事……我相信會很快的，但如果我三十分鐘後還未出來，妳們就離開吧。」

「三十分鐘？你入去幹什麼？」陸天晴瞪大眼睛。

「我要去確認爺爺的屍首……」我答。

如果爺爺的屍首還在殮房，代表那個人一定不是我爺爺的復活之軀……但相反……如果……

「這又有什麼意思呢？」陸天晴問。
「弄清楚事情的真相！」我簡要回應。
「吳天光，我告訴你，現在的事實就是有一班怪物不知怎麼捉了我們身邊的所有人類，然後假扮成他們來惡作劇我們，就是這樣了！出現兩個吳天光已經是一個證明！所以你爺爺的屍首一定在殮房！」陸天晴狠狠地說，眼神篤定，說得像真。

我沉默了一會，也思想了一會。

「那麼我們的家人是不是死了？」

……

我輕輕一觸，把彼此脆弱的堤壩都給崩塌。

陸天晴怒瞪著我，淚水卻在眼眶打滾，單車劈啪的跌在地上，然後人放聲大哭，哭得像一個小孩子一樣，需要她妹妹輕撫安慰。

「不是的……所有人都沒事啦……他們可能很安全，只是我們不知為何墮進了什麼平行的怪物世界……對吧？他們又或者在另一個地方……很安全的。」她妹妹哽咽，雙眼噙著淚光。

「吳天光！你走啊！去找你爺爺吧！你走啊！」陸天晴怪責地把我推開。

「妳們可以不等我，但兩個女孩要小心。」說畢，我便泊好單車，經過輕鐵馬路，向屯門醫院的入口進發。

【35】

哭吧。
哭夠了，你會發現自己尚在這裡，
並且什麼都沒有改變。

【36】
但我不知道，爺爺的屍體安放在殮房何處，而且屯門醫院的殮房有兩個。一個比較近，一個比較遠。

其實遠近都不是問題，問題是相比街外的人流而言，醫院裡實在有很多人，就單單在電梯大堂已經有十個人聚著閒聊，但她們不是病人，而是穿著制服的護士，也難得看見屯門醫院的醫務人員在偷懶沒事做，可能今晚的客人真的比較少。

在沒有防備下，我看見她們，她們也看見我。

而且，她們身上並沒有多了的異常特徵，而是異常地少了一顆眼珠子，令我難以相信她們不是怪物。

「先生，請問你要去哪個專科部門？」如果她不是持久性地反白眼，她其實是一位貌美的姑娘，。
「我自己找行了。」我鎮定地說。

由我作出進入醫院的決定，我就已經作好應對的準備，按照我對媽媽和OK便利店女店員的接觸體驗，我對這些怪物的行為作了一個分析，雖然不知道人模人樣的怪物究竟有什麼企圖和目的，但牠們似乎並不會對我們作即時襲擊，如果你一直跟牠們演戲到底，牠們甚至會在自然情況下讓你安全離開，正如我能夠逃離家中的媽媽一樣。

怪物護士們面面相覷，然後另一位比較肥的怪物護士說：「那好吧，你小心一點。」

「？」我疑惑，我固然要小心妳們，但妳叫在醫院裡小心什麼？

因為她們有眼無珠，所以我無法從她們的眼神中，看到什麼樣的情感。

「我意思是……我不想你受傷入院，這樣我們的工作量才可以維持這麼輕鬆，呵呵呵！」肥怪物護士呵呵解釋，笑的時候，那全白的眼睛瞇成一線，狀甚妖異。

「好的。」我轉身，盡量平靜，盡量不要因心裡的害怕而顫抖。

慢慢來，不要急。

以為自己遠離這群得了反白眼病的護士，誰知轉彎的走廊又來多個穿醫生袍的人迎面而來，但醫生的神情鬼崇，東張西望。

我決定要裝作若無其事地走過，但眼角的餘光卻看不見醫生有怪物的特徵……

雖然醫生疑慮的眼神與視線都沒有放在我身上，但他迎面的路線卻很像故意貼近我……

突然，醫生出奇不意地伸手捉向我，把我拉到走廊一旁的凹位，放射治療部的門外。

他是一位年輕的男醫生，如果他真是個醫生，以我的目測，他應該是個實習的。

「喂！小子！你在做什麼？」醫生責備的語氣很像一個訓導。

「我不能在醫院嗎？」我問，保持常態。

「不要鬧了！事情已經發生了一段時間，你無可能對世界沒一點危險感。」醫生直話直說，態度嚴肅，不像古古怪怪的那些「人」。

「你知道什麼事情嗎？」我精神一抖。

「現在不是談這些的時候，這座醫院非常危險，我不明白你為何會走進來。」醫生對我的存在感到很苦惱。

「那你呢？」
「我在執行任務……」醫生厭煩我一眼，說：「算吧……遲些再解釋給你聽，現在最重要是……我要幫你離開這裡。」

「醫生醫生，但我發現那些怪物，暫時並不會主動襲擊我們……」我說，因為我不知這位醫生究竟是知得比我多，還是知得比我少，雖然我也肯定是前者。

「如果這裡沒有牠，或者你都可以用繼續用你裝模作樣的方法離開，但現在不能，小子，你叫什麼名字？」醫生探頭視察走廊的左右，彷彿有恐怖的東西在附近。

「吳天光。」
「吳天光你聽好了，你剛才是不是從屯門醫院站的主座入口進來？」
「是。」
「期間有沒有見到人？」
「有。」
「你有沒有看見他們的異常？」
「無眼珠的眼睛。」
「那對了，一定是有人跟你說過吧？」

「說過什麼？」

醫生沒有回應我問的，卻憂慮地說：「但因為他們知道你進來了，他們一定會想辦法封鎖醫院。」

雖然我知道世事已難料，但我對「封鎖醫院」這句話仍然感到震驚，當我還在思想這件事有沒有可能發生時，醫院卻在廣播：

「各位人士注意，由於醫院現時發生特別事故，本院發現有病人感染新型病毒X1W3O7P9，為免病毒擴散社區，故此將暫時封鎖本院，並將為每位在場人士進行檢驗，請每位人士自行前往急症室，急症室將設有專區為各位進行檢驗。」

新型病毒X1W3O7P9？

「吳天光，你知道最可怕是什麼嗎？」醫生一臉無望。
我搖搖頭。

廣播繼續：「若有人士不配合檢驗，為社區安全著想，本院有權為該人士進行強制檢驗，若有冒失之處，敬請原諒。」

「就是牠們有藉口把你吃掉啊小子。」醫生嘆氣地說。

好正 等聽日

會，不過稍後才開始接受訂購。因為印刷成本高，最好就係多啲人訂先一次過印刷，所以作者嘅受支持度好重要，第一次接受訂購時其實反應麻麻，所以再接受訂購時，本書必須要一定嘅支持度，才確保有預期的訂購人數，咁先會再開始接受訂購。
都同出版商傾過，呢個新故嘅反應都好重要，如果反應持續良好，就會開始接受訂購。
希望大家支持。

印哂成個故的，不過要等多陣先再開始接受訂購，
如開始訂購的話，一定會在Facebook裡通知，謝謝。
真的非常感謝每一位支持嘅讀者……

如果搭𨋢會出現複製品
咁主角阿爺邊度彈出黎
時間線對唔上

我鍾意呢類故仔 所以出書要預我一本

追追吓追到live 好吊癮呀.......

我已經訂咗比埋錢 幾時先會收到

一定買書支持

住澤豐花園既屯門毒丁表示好有代入感

我唔制呀 送多篇啦

鳩估下先
全班分三類人
1.處理老師條屍 即看得見
2.唔理老師條屍 即看不見
3.投棄權票/無意見

1.班長提出想處理條屍，我判斷佢係想處理條屍，所以佢見到怪物特徵。（天光都想整走條屍）

2.袁淋淋話如果條屍放係度會唔會有人發現，我判斷佢為扮睇唔到，唔理條屍，所以見唔到怪物特徵。

快馬加鞭

可能會屍變，咁就唔會出現時間問題

好有道理咁

好似幾有道理

吳天光都睇唔到佢爺有特徵wo

定係源於有冇份出手殺老師
定企係邊食花生
有份殺見到
食花生見唔到

我覺得係主唔主角問題。
男女主特別。
仲有個醫生可以秒辨識天光有玄機

其實成個世界都出咗事咁樣會唔會好分啲
殺人同屍只係其中一個情況，正常嘅人點為之正常，點解會咁，除咗主角群啲同學仲有其他冇事嘅人點解會冇事

人地有寫明

留言多啫 推得快都唔關樓主事

咪魔鬼囉 故事當中都講咗唔少聖經句子

其實樓主好似都未交代班人點解要殺老師

我估個原因好關鍵

Sir we need more

我決定封印連登 等樓主出左多d文先番黎

屌咁你咁講玩哂啦

年輕醫生 我都好想食左佢呀

Agger
仲有班長得出黎既結論同去向

【37】
「要離開這裡？但我還未去殮房……」我固執地說。
「你去殮房做什麼？」醫生疑惑。
「我……」
「別說了！現在已經沒有時間……」醫生神情緊急。

而且有腳步聲，逐漸逼近我們這裡的走廊凹位。

「醫生……」

醫生推開放射治療部的大門，肯定地說：「不想死，快跟來！」

我不知道腳步聲的主人是誰，也不知道醫生的來歷，更不知道放射治療部有沒有更多的怪物，但我必須要在一秒之間作出決定，而一秒的思考很簡單，誰在催逼你，就選擇跟隨誰，所以我跟隨醫生進入門的另一邊，幸好，這裡沒有「人」。

「醫生……我們現在應該怎樣做？」我怎麼都覺得這位醫生在這世界的經驗比我豐富。
「吳天光，你去殮房做什麼？」醫生再問。
「查證一些事情。」我不想詳細解釋。

「殮房不就是在這放射治療部的對面嗎？」醫生望一望門的方向。

「我眼殘！」我迅速回答原因，可能因為剛才實在太緊張，無為意殮房就在這走廊的轉左位置。

醫生對我側目，搖搖頭，然後又從衣袋裡取出一部手機，在這種時候，他看著手機，手指滑動，不知查看什麼。

他神情專注，好像一邊查看一邊思考，我安份地沒有打擾他，等待他的指示。

終於，醫生抬頭望著我，說：「吳天光，我現在告訴你，有一個壞消息，屯門醫院所有G層出口已有人駐守。」

有人駐守，意即有怪物駐守吧？
我不作聲，因為我知道通常有壞消息，就一定會有好消息。

「而另一個壞消息，若我們要在這裡逃出醫院，幾乎沒有可能。」

雖然醫生是我看過最悲觀的人，但細心留意，他是說「幾乎沒有可能」，而不是說「完全沒有可能」，換句話即是「有可能」。

「我們唯一能夠逃出這裡的方法，就是往復康大樓那邊，然後由青麟路離開。」

若以正常步速計算，在這裡往復康大樓需時約十至十五分鐘，期間要越過不同的醫療部門，行經迂迴的樓梯和走廊，甚至還要經過一道行人天橋，才可以到達復康大樓。但現在說的是，在這充滿怪物的醫院裡。

「但是，這周圍不是充滿怪物嗎？」我確實擔心。

「放心！醫院裡的……怪物？你說牠們是怪物嗎？好！就怪物吧……這些怪物現在集中於醫院地下各個的出口位置，所以相反地，在醫院內部的怪物反而少了很多，而且怪物的總數其實不算多，整個醫院這麼大，但為數約只有一百隻。」醫生說，終於說些令人有希望的話。

對於這位醫生為何知道那麼多，我暫時不過問，只想他可能是安裝了怪物追蹤Apps在手機裡。

而且他剛才一開始就說什麼執行任務，我想他會不會是個拯救世界的特務呢？

「剛才已經有十位護士站在電梯大堂處，我不知道她們離開了沒有……」
「不用擔心，她們現在大概不會集中人手在一點的，除非發現目標……」醫生邊說邊除下他的背包，然後從背包裡取出一套制服。

「穿上去。」
「護士制服？」

「有時候，牠們很蠢的，要距離近一點，看得見你的樣子，才意識到目標就在眼前……不……其實牠們和人類一樣，有智商高的，也有智商低的，有靈敏度高的，也有靈敏度低的，剛好這座醫院裡有個智商高靈敏度高的，希望不要碰到牠。」醫生憂慮說，看來這個智商高和靈敏度高的怪物不易對付……

然後，我已經穿上護士制服了。

好短

被發現了！
所以我聽朝十一點左右再出一次文！
如果我明天可以趁著假期能夠打超過六千字，我明天就會兩更。

其實我明天目標是一萬字，
請祝褔我能夠做到。

要一定做到

感覺就係佢自己

樓主加油 好似完成使命咁 唔容易

量力而為，質素要緊呀
加油
同埋個人希望所有野去到最後係講得通

祝福聲想你都聽到

樓主祝福你

似係
有講過唔好相信任何人架嘛

一定係醫生

醫生獨食

樓主一定做到

多謝你個正故 繼續努力呀

正呀好多伏筆呀！樓主加油！

屌真係好撚好睇！

智商商靈敏高
醫生？

有道理 我都好危險 被劈了

吳天光

醫生個仆街陰鳩光仔

【38】
「小子，自然一點吧。」醫生小聲說。

其實很難，因為在後面正有兩位怪物護士守著走廊盡頭的破璃大門，距離雖遠，不過，牠們應該有看見我們的背，只是暫時還未有衝動擅離職守，看來真像醫生所說，牠們要距離近一點，看得見樣子才能意識到目標。

來到地下大堂，這裡有很多商店，例如便利店和連鎖快餐店，但現在都關門落闡了，看來醫院的怪物人手不足，無法保持商店運作。不過，我還以為怪物會比較緊張有食物提供的地方。

地下大堂的右邊有一道寬闊的玻璃大門，從大門出去，就是的士站，向左行是前往取藥處，向右行再轉彎直行就會到達急症室正門。

但我們要前往的復康大樓，其中先要穿過日間醫療中心，而日間醫療中心的通道就是在玻璃大門邊位的最角處。

「那邊大門有很多怪物駐守……」醫生提示我提高警覺，而我真的看見玻璃大門外有五、六個「人」影來回渡步。

所以，我們必須靠邊牆而行，最好利用那個表演台的高身背景板，從背景板後穿過去，避開怪物護士的視線。於是，我們躡手躡腳躲到背景板後面，在這裡，我感到很安全。

但是，不怕神一般的對手，只怕豬一樣的隊友，而無奈那隻豬就是我，我居然因為太緊張，不小心在離開背景板後，被一塊展板的腳絆倒，在將及失足之際，我竟然蠢到用展板借力，結果展板應聲倒地。

我不想的。

我瞥見玻璃門外的怪物護士聞聲回望，但倏瞬被醫生迅速拉回背景板後。

在背景板後，我向醫生尷尬地比了「Sorry」的手勢，但我知道改變不了眼下的局勢，那些怪物護士聽到聲音，又看見展板倒地，一定會走過來。

我只好祈禱。

但我卻見醫生又取出手機，好像在手機裡打字。
希望他不是在打遺言。

忽然一聲巨響在外面傳來，醫生立刻探頭出去，然後伺機拉著我跑往日間醫療中心的入口，避過了怪物護士的視線，因為怪物都在忙著什麼。

跑的時候，我瞥見玻璃門外有五、六位怪物護士全都圍觀著某東西，某東西……

好像又是一具屍體……

所以，在暫時安全的日間醫療中心，我急不及待地問：「醫生，你究竟做了什麼？」因為我實在好奇。

「這些遲點再說給你聽，現在我們要上二樓。」醫生認真地說。

「樓梯吧？」我說。
「對，不能乘搭電梯。」醫生點點頭。
「我曾經乘搭電梯，足足被困了兩小時。」我隨便說了自己的經歷。
「那你是如何出來的？」醫生漫不在乎地問，好像問出來卻對答案沒有興趣。
「不知道，突然電梯門就開了。」我答。
「那一定是我們的人把你救出來，你還真是一個麻煩人，我告訴你，我剛才用引開牠們注意的方法逃脫是很危險的，這隨時會置我的同伴於危險中，所以你真的是一個超級麻煩的人類！」醫生埋怨說。

我不在意他的埋怨，但卻在意他把自己說得不像是人類，更在意他口中所說的「同伴」。難道他有同伴在醫院？吸引怪物注意的東西是從天墮下，所以他的同伴就在樓上？就在天台？然後屍體是誰？

我知道，這不是發問題的時候。

打開防火門，進入密封的樓梯通道，空盪的聲音製造了可怕的氛圍。如果有人在這空間說話，即使相隔多層，都應該很容易聽見。

所以我們不說話，卻，聽見人聲。

「咦，人家不要這樣啦！」女人的聲音媚惑又扭捏。
「為什麼啊？這裡又沒有其他人！」男人的聲音相當猥褻。
「我們正在辦事啊！」女人認真起來。
「現在我們就辦事吧！」男人興奮。

這很有畫面的對話，似乎來自上層的再上層。

我望向醫生尋求解說，醫生卻搖搖頭，手勢示意安靜，繼續放輕腳步，拾級而上，然後我再聽不見對話的聲音了，空間只迴盪著輕微的踏步聲。

輕力關上防火門，來到二樓。

醫生視察二樓的環境，確定沒有危險，我卻還對剛才的對話感到好奇，又問：「醫生，剛才究竟是誰在說話？」

因為在我現時的理解中，醫院應該正存在三類東西，第一類是怪物，第二類是醫生和醫生的同伴，第三類是我。
所以，那些對話究竟是來自忙裡偷閒的怪物還是醫生那些忙裡偷閒的同伴？我很疑惑。

「我哪知道？你不自己再上幾層去看看嗎？」醫生厭煩地說，但猶疑一會，還是說：「可能是我那些沒出色的同伴吧？誰知？」

看來他在醫院裡的同伴有很多，多得他認不清同伴的聲音。

「醫生……你原本是在這裡做什麼的？」
「我沒時間答你這個問題。」
「醫生，是不是因為我，你才要急於離開這裡？」
「你說得沒錯，我只是為了帶你離開，你的確在妨礙著我，如果不是你，我現在不會在這裡。」

我內心既感動又不解，似乎我的安全比他的任務更重要，假如地球真的被外星人入侵了，他一定是來自正義的宇宙特警。

轉右，往復康大樓。

這是一道比較長的走廊，但走廊的另一邊是玻璃，可看見醫院外的夜景。

「這裡應該沒太多怪物……」醫生似乎放心說。

可是，他說了令人放心的話的不多久，前面又傳來人聲，又是對話，而這次是女人與女人……

「哈哈哈，這個漫畫很好笑耶！」
「什麼漫畫？」
「妳看？」
「無聊！認真點啦！」

對話氣氛輕鬆，事情更詭異，醫生神情瞬即戒慎，立刻捉住我的手，然後反方向轉身。

「快，走。」醫生說話輕聲簡短。

我和醫生急步，卻快不過聲音：「前面的醫生和護士，等等！站著！」女人喊叫。

我隨著醫生的腳步停下而停下，醫生沒有回頭，我也沒有回頭。

餘光瞥見醫生的神色，看來後面這兩個有著輕鬆對話的女人，十居其九都不是醫生的同伴。

女人漸漸步近，那伸手可及的距離。

有咩好得過啱啱起身入黎就有文睇

繼續

希望天光冇事

喺咪姐係醫生唔係人類

到緊張位又停咗

more

好想繼續睇呀

又高潮位停

今日係咪仲有

佢有光環應該頂得住的

#大伏 #影帝 #掃地僧角色

樓主篇長洲故完左未

有人出黎救主角了

拖得太長啦

唔好拉布好冇

樓主
可唔可以解釋下最後我還是把同學們殺害個結局？
例如點解要特登交代亞克係邪教教主個仔？

今日仲有冇

有……等我……十一點前……等我寫多一千多字先……

可以，等我出埋呢個故先再寫下其他故的後記……

樓主 請問個故而家寫到幾分之幾

特登黎救主角 有點懷疑

醫生有古怪

支持

好好睇,,醫生快d食左佢

【39】
醫生轉身的速度比我的眼球還要快，零點零零零一秒出手，瞬間割開後面一位女護士的喉嚨，血濺玻璃。

這並非人的速度，我還未看清楚醫生手中何時反手握著一把小刀，女護士已經倒地。

另一名女護士看來很悲慟，紅色的眼睛流著紅色淚水，傷心得恐怖，然後更以極端的殺氣怒視醫生。

小刀旋轉在醫生靈活的右手，而充滿戾氣的怪物女護士手裡只拿著一本漫畫，叫老夫子。

「吳天光，你快點向前走，越過前面的行人天橋，然後下層就是青麟路，這裡有我擋著。」醫生說，說得我只要往前走就再沒有怪物了。

怪物女護士衝撲向醫生，
醫生迅速反應，手刀向前揮空，
但怪物護士極速轉移方向，
醫生臉色遽變……

當我的脖子感到一陣冰涼，才發現怪物女護士的目標原來是我。
當醫生看見我的脖子被修長的五指撫摸，他才發現失策了。

「我叫你走，你究竟站著幹嘛？」在危急的情況，醫生很怒惱，很抱怨。

「我……怎能丟下你一人？」我說。

醫生愣了一刻，然後道：「你傻的嗎？」

「冒充醫生的人啊，你怎能這樣？現在我們醫院處於嚴重感染控制的戒備狀態，你們還是乖乖跟我去進行檢驗吧。」怪物女護士幽幽地說。

我以為醫生很緊張我的安全，可是他這樣說：
「妳不是以為這樣可以把我威脅吧？」醫生歪著頭，踏前。

也好，是我連累醫生的，他本來就在執行任務，雖然我不知道他究竟在執行什麼任務。

「小子……放心，你會沒事的。」

這句說話卻不是出自醫生的口，
而是，怪物女護士認真的語氣。

【40】
可是，我沒有辦法驗證怪物女護士的擔保是否屬實，但她放在我脖子的手已經無力下滑，然後倚在我身上慢慢倒地。

我回頭一看，是一個紥著高馬尾、氣質成熟的漂亮女人，手裡握著一把鮮血淋漓的小短刀，相信鮮血是屬於剛倒下的怪物女護士。

「亞設，你真會帶來麻煩！」女人笑說。

原來醫生的名字叫亞設。
我回望亞設的表情，他卻一臉無奈。

「誰叫我遇上這個蠢人！」亞設不滿地說，這實在令我感到不好意思。

「但現在不是說這些東西的時候，剛才牠們死前已經按動通信……」女人從怪物屍體的衣袋裡取出一部手機，臉色也變了，說：「牠們全部已經正從主座前往這裡……」

我還以為女人說的「正從主座前往這裡」，是還有一段時間，至少是三分鐘後的事，怎想到是現在已經來到了，就在亞設的後面……

迎面而來，
有的耳朵發黑、有的頭長有牛角、有的眼睛全綠、有的雙手巨大卻是燒焦的爛肉，這些怪模怪樣的醫護人員浩浩蕩蕩，目測至少有一百幾十位……

牠們保持標準笑容，走路不徐不疾，異口同聲：「請你們跟我們接受檢驗！請你們跟我們接受檢驗！請你們跟我們接受檢驗！」

More more more more

快快快
btw擺上紙言未???????

天光豬隊友
諗起無默媽屋村故個女主角

咁醫生應該係好人？
但係個怪物臨死前又話，小子你會沒事
姐係點

文文文

醫生唔係人？

講小子會沒事果個係醫生同伴

你重睇一次?

應該唔係掛
佢話係怪物護士認真的語氣
即係醫生都未必係好人？

「小子……放心，你會沒事的。」

這句說話卻不是出自醫生的口，
而是，怪物女護士認真的語氣。

天光錯左？

唔通想挽異獸戰 兩邊都不是人各懷鬼胎

又live啦 又罰我訓覺

敵我難分

岩岩有一刻諗緊會唔會醫生都唔係好人

「小子……放心，你會沒事的。」
係醫生同伴 定怪物臨死之前講

好似怪物

定係個個先係人

點解有種打機feel

其實喺呢啲絕望環境
俾我可能真係自殺算數

不要相信任何人

其實兩邊都唔會殺主角，只會兩派互殺，所以兩邊都同主角講佢會冇事，就係咁

拋返上去囉

覆錯on99

可能係

個人覺得係醫生同伴講
但吳天光誤以為係怪物護士講

最憎垃圾主角累事

咁點解醫生一定要救天光

1001

多謝

有文
btw就嚟要開新post